[無知一問]notebook 外置光碟機

希望各位巴打求救
是咁的，本人最近因為家中notebook 壞了，所以買左asus s530un。(win 10, 1080p)
買完滿心歡喜諗住用之後睇隻靚碟之際，發現部機原來係無內置光碟機 (我認我柒，買嗰陣時無睇，因為諗住應該今時今日都無notebook 係無內置光碟機 )
所以就諗住買個外置光碟機去睇藍光，但又唔係好識揀，上網做咗少少功課。
想問下各位大大。以下幾款邊款好，定其實都無咩所謂
如果大大們有其他推介，都希望你可以話我知

暫時睇左li 4款，希望係可以一插USB就用得
唔洗燒到Blue ray，睇到就得了
上網睇過LG個個，好似話唔支援Win10
預1千樓下

思想全錯
今時今日先多Laptop係冇光碟機
因為部機仲薄過個drive

我已經知錯了 但真係無諗過會無咗。。

光碟機都少用啦,notebook一般愈薄愈輕愈好

因為根本冇人用碟機，個個都用usb，所以好多都cut左佢，贈品送外置dvd機，blueray就未聽過，求其細細地買部lg就最正路

因為我係同人夾租屋住，所以一定只可以用notebook 而睇開音樂劇，佢有出藍光同dvd。見反正都要買，所以想買Blu-ray

明白了